<!DOCTYPE html>
<html lang="ar" dir="rtl">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>مسابقة تحصيلي فيزياء - حالات المادة</title>
    <style>
        body {
            font-family: 'Arial', sans-serif;
            background-color: #f0f0f0;
            margin: 0;
            padding: 20px;
            display: flex;
            justify-content: center;
            align-items: center;
            min-height: 100vh;
        }
        #quiz-container {
            background-color: white;
            border-radius: 10px;
            padding: 20px;
            box-shadow: 0 0 10px rgba(0,0,0,0.1);
            max-width: 600px;
            width: 100%;
        }
        h1 {
            text-align: center;
            color: #2c3e50;
        }
        #question {
            font-size: 18px;
            margin-bottom: 20px;
            color: #34495e;
        }
        .option {
            display: block;
            margin: 10px 0;
            padding: 10px;
            background-color: #ecf0f1;
            border: none;
            border-radius: 5px;
            cursor: pointer;
            transition: background-color 0.3s;
            width: 100%;
            text-align: right;
        }
        .option:hover {
            background-color: #bdc3c7;
        }
        #next-btn, #submit-btn {
            display: block;
            margin: 20px auto 0;
            padding: 10px 20px;
            background-color: #3498db;
            color: white;
            border: none;
            border-radius: 5px;
            cursor: pointer;
            font-size: 16px;
        }
        #next-btn:hover, #submit-btn:hover {
            background-color: #2980b9;
        }
        #result {
            text-align: center;
            font-size: 18px;
            margin-top: 20px;
            font-weight: bold;
        }
        .correct {
            background-color: #2ecc71 !important;
            color: white;
        }
        .incorrect {
            background-color: #e74c3c !important;
            color: white;
        }
        #progress {
            text-align: center;
            margin-bottom: 20px;
            color: #7f8c8d;
        }
    </style>
</head>
<body>
    <div id="quiz-container">
        <h1>مسابقة تحصيلي فيزياء - حالات المادة</h1>
        <div id="progress"></div>
        <div id="question"></div>
        <div id="options"></div>
        <button id="next-btn" style="display: none;">السؤال التالي</button>
        <button id="submit-btn" style="display: none;">إنهاء الاختبار</button>
        <div id="result"></div>
    </div>

    <script>
        const questions = [
            {
                question: "ما هي الحالات الأساسية للمادة؟",
                options: ["صلبة وسائلة وغازية", "صلبة وسائلة فقط", "سائلة وغازية فقط", "صلبة وغازية فقط"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "أي من الحالات التالية تتميز بشكل وحجم ثابتين؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تتميز بحجم ثابت وشكل متغير؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "أي حالة من حالات المادة لها أقل كثافة؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هي العملية التي تتحول فيها المادة من الحالة الصلبة إلى الحالة السائلة؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هو اسم التحول من الحالة السائلة إلى الحالة الغازية؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التجمد"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هي العملية التي تتحول فيها المادة من الحالة الغازية إلى الحالة السائلة؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "أي من الحالات التالية تكون فيها الجزيئات في حالة حركة مستمرة وعشوائية؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "جميع ما سبق"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هي درجة الحرارة التي يتحول عندها الماء من الحالة السائلة إلى الحالة الصلبة؟",
                options: ["0 درجة مئوية", "100 درجة مئوية", "32 درجة فهرنهايت", "-273 درجة مئوية"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هو اسم النقطة التي تتساوى عندها الضغوط البخارية للحالات الثلاث للمادة؟",
                options: ["النقطة الحرجة", "النقطة الثلاثية", "نقطة الغليان", "نقطة التجمد"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة الرابعة للمادة؟",
                options: ["الصلبة", "السائلة", "الغازية", "البلازما"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "أي من الحالات التالية تتميز بأعلى طاقة حركية للجزيئات؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو اسم التحول المباشر من الحالة الصلبة إلى الحالة الغازية دون المرور بالحالة السائلة؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هي الخاصية التي تميز السوائل والغازات عن المواد الصلبة؟",
                options: ["الشكل الثابت", "القابلية للانضغاط", "الحجم الثابت", "السيولة"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة الضغط على درجة غليان السائل؟",
                options: ["يزيد من درجة الغليان", "يقلل من درجة الغليان", "لا يؤثر على درجة الغليان", "يجعل الغليان مستحيلاً"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هي الظاهرة التي تحدث عندما يتحول السائل إلى غاز عند درجة حرارة أقل من نقطة غليانه؟",
                options: ["التكثف", "التبخر", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو اسم الطاقة اللازمة لتحويل المادة من الحالة السائلة إلى الحالة الغازية؟",
                options: ["الحرارة النوعية", "حرارة الانصهار", "حرارة التبخر", "الطاقة الحركية"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها قوى التماسك بين الجزيئات أقوى ما يمكن؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة درجة الحرارة على حجم الغاز عند ثبات الضغط؟",
                options: ["يزداد الحجم", "يقل الحجم", "لا يتغير الحجم", "يتجمد الغاز"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هي الظاهرة التي تحدث عندما يتحول الغاز مباشرة إلى الحالة الصلبة دون المرور بالحالة السائلة؟",
                options: ["التكثف", "التبخر", "الانصهار", "الترسيب"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "أي من الحالات التالية تكون فيها المسافات بين الجزيئات أكبر ما يمكن؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هو اسم النقطة التي يتساوى عندها الضغط البخاري للسائل مع الضغط الخارجي؟",
                options: ["نقطة التجمد", "نقطة الانصهار", "النقطة الحرجة", "نقطة الغليان"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هي الخاصية التي تميز الغازات عن السوائل والمواد الصلبة؟",
                options: ["الكثافة العالية", "القابلية العالية للانضغاط", "الشكل الثابت", "قوى التماسك القوية"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة درجة الحرارة على حركة جزيئات المادة؟",
                options: ["تقل سرعة الجزيئات", "تزداد سرعة الجزيئات", "لا تتأثر سرعة الجزيئات", "تتوقف الجزيئات عن الحركة"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها الطاقة الحركية للجزيئات أقل ما يمكن؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هو اسم الظاهرة التي تحدث عندما يتبخر السائل من سطحه فقط؟",
                options: ["الغليان", "التكثف", "التبخر السطحي", "الانصهار"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هي العملية التي تحدث عندما يتحول الماء من الحالة السائلة إلى الحالة الصلبة؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التجمد"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة الضغط على حجم الغاز عند ثبات درجة الحرارة؟",
                options: ["يزداد الحجم", "يقل الحجم", "لا يتغير الحجم", "يتحول الغاز إلى سائل"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الخاصية التي تميز المواد الصلبة عن السوائل والغازات؟",
                options: ["الشكل المتغير", "الحجم المتغير", "الشكل والحجم الثابتين", "القابلية العالية للانضغاط"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هو اسم الطاقة اللازمة لتحويل المادة من الحالة الصلبة إلى الحالة السائلة؟",
                options: ["الحرارة النوعية", "حرارة الانصهار", "حرارة التبخر", "الطاقة الحركية"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها قوى التنافر بين الجزيئات أقوى من قوى التجاذب؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هو تأثير انخفاض درجة الحرارة على حركة جزيئات المادة؟",
                options: ["تزداد سرعة الجزيئات", "تقل سرعة الجزيئات", "لا تتأثر سرعة الجزيئات", "تنفصل الجزيئات عن بعضها"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الظاهرة التي تحدث عندما يتحول الغاز إلى سائل عند تبريده؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو اسم النقطة التي يتساوى عندها الضغط البخاري للمادة مع الضغط الجوي القياسي؟",
                options: ["نقطة التجمد القياسية", "نقطة الغليان القياسية", "النقطة الحرجة", "النقطة الثلاثية"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها الجزيئات في حالة اهتزاز مستمر حول مواقع ثابتة؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة درجة الحرارة على الضغط البخاري للسائل؟",
                options: ["يقل الضغط البخاري", "يزداد الضغط البخاري", "لا يتغير الضغط البخاري", "ينعدم الضغط البخاري"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الخاصية التي تميز السوائل عن الغازات والمواد الصلبة؟",
                options: ["الشكل الثابت", "الحجم الثابت مع الشكل المتغير", "القابلية العالية للانضغاط", "عدم وجود قوى تماسك"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو اسم الظاهرة التي تحدث عندما يتحول السائل إلى غاز في جميع أنحاء السائل؟",
                options: ["التبخر السطحي", "التكثف", "الغليان", "التسامي"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هي العملية التي تحدث عندما يتحول الجليد مباشرة إلى بخار الماء دون المرور بالحالة السائلة؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التسامي"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة المساحة السطحية على معدل التبخر؟",
                options: ["يقل معدل التبخر", "يزداد معدل التبخر", "لا يتأثر معدل التبخر", "يتوقف التبخر تمامًا"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها الجزيئات في حالة حركة عشوائية مع وجود بعض قوى التماسك؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو اسم القانون الذي يصف العلاقة بين ضغط الغاز وحجمه عند ثبات درجة الحرارة؟",
                options: ["قانون شارل", "قانون بويل", "قانون جاي لوساك", "قانون أفوجادرو"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الظاهرة التي تحدث عندما يتحول السائل إلى غاز عند درجة حرارة أقل من نقطة غليانه بسبب انخفاض الضغط؟",
                options: ["التبخر العادي", "التكثف", "الغليان", "الغليان الومضي"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة تركيز الأملاح في الماء على درجة غليانه؟",
                options: ["تقل درجة الغليان", "تزداد درجة الغليان", "لا تتأثر درجة الغليان", "يصبح الغليان مستحيلاً"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها الإلكترونات منفصلة عن النواة؟",
                options: ["الحالة الصلبة", "الحالة السائلة", "الحالة الغازية", "الحالة البلازمية"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو اسم الظاهرة التي تحدث عندما يتحول السائل إلى غاز عند سطح السائل فقط؟",
                options: ["الغليان", "التكثف", "التبخر السطحي", "التسامي"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "ما هي العملية التي تحدث عندما يتحول بخار الماء إلى ماء سائل؟",
                options: ["التبخر", "التكثف", "الانصهار", "التجمد"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة سرعة الرياح على معدل التبخر؟",
                options: ["يقل معدل التبخر", "يزداد معدل التبخر", "لا يتأثر معدل التبخر", "يتوقف التبخر تمامًا"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هي الخاصية التي تعبر عن مقاومة السائل للانسياب؟",
                options: ["الكثافة", "اللزوجة", "الضغط البخاري", "التوتر السطحي"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "ما هو اسم الظاهرة التي تجعل قطرات الماء تتشكل على شكل كروي؟",
                options: ["الكثافة", "اللزوجة", "الضغط البخاري", "التوتر السطحي"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هي الحالة التي تكون فيها المادة موصلة جيدة للكهرباء والحرارة؟",
                options: ["الحالة الصلبة فقط", "الحالة السائلة فقط", "الحالة الغازية فقط", "الحالة البلازمية"],
                answer: 3
            },
            {
                question: "ما هو تأثير زيادة الرطوبة النسبية في الهواء على معدل التبخر؟",
                options: ["يزداد معدل التبخر", "يقل معدل التبخر", "لا يتأثر معدل التبخر", "يتوقف التبخر تمامًا"],
                answer: 1
            }
        ];

        let currentQuestion = 0;
        let score = 0;
        let answered = false;

        const questionEl = document.getElementById("question");
        const optionsEl = document.getElementById("options");
        const nextBtn = document.getElementById("next-btn");
        const submitBtn = document.getElementById("submit-btn");
        const resultEl = document.getElementById("result");
        const progressEl = document.getElementById("progress");

        function loadQuestion() {
            const question = questions[currentQuestion];
            questionEl.textContent = question.question;
            optionsEl.innerHTML = "";
            for (let i = 0; i < question.options.length; i++) {
                const option = document.createElement("button");
                option.textContent = question.options[i];
                option.classList.add("option");
                option.addEventListener("click", () => selectOption(i));
                optionsEl.appendChild(option);
            }
            answered = false;
            nextBtn.style.display = "none";
            submitBtn.style.display = "none";
            updateProgress();
        }

        function selectOption(index) {
            if (answered) return;
            answered = true;
            const options = optionsEl.getElementsByClassName("option");
            const question = questions[currentQuestion];
            if (index === question.answer) {
                options[index].classList.add("correct");
                score++;
            } else {
                options[index].classList.add("incorrect");
                options[question.answer].classList.add("correct");
            }
            if (currentQuestion < questions.length - 1) {
                nextBtn.style.display = "block";
            } else {
                submitBtn.style.display = "block";
            }
        }

        function nextQuestion() {
            currentQuestion++;
            loadQuestion();
        }

        function submitQuiz() {
            questionEl.style.display = "none";
            optionsEl.style.display = "none";
            submitBtn.style.display = "none";
            progressEl.style.display = "none";
            resultEl.textContent = `لقد أجبت على ${score} من أصل ${questions.length} سؤال بشكل صحيح.`;
        }

        function updateProgress() {
            progressEl.textContent = `السؤال ${currentQuestion + 1} من ${questions.length}`;
        }

        nextBtn.addEventListener("click", nextQuestion);
        submitBtn.addEventListener("click", submitQuiz);

        loadQuestion();
    </script>
</body>
</html>